<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Recipes</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="ime">Torta</string>
    <string name="vreme">Vreme na podgovtovka</string>
    <string name="recept">Nacin na podgotovka</string>
    <string name="Prebaraj">Пребарај по состојка</string>
    <string name="title_activity_how_to_cook">HowToCook</string>
    <string name="btnSearch">search</string>
    <string name="hello_world"/>
    <string name="textView"> </string>
    <string-array name="spinnerarray">
        <item >избери</item>
        <item >чоколада</item>
        <item >чоколаден крем</item>
        <item >кикирики</item>
        <item >кафе</item>
    </string-array>
     <string name="select">Select grocery!</string>
    <string name="chocolate">Брза чоколадна торта</string>
    <string name="chocolatecream">Палачинки</string>
    <string name="peanuts">Чоколадни мафини и шлаг од путер од кикирики</string>
    <string name="coffee">Чоколадни мафини и шлаг од путер од кикирики</string>
    <string name="btnBackRecipes">Дома - Рецепти</string>
         <string name="ime0">Чоколадна торта</string>
    <string name="sostojki0">10 јајца <br>10 лажици шеќер</br><br>250 гр. ореви подпечени во рерна</br><br>2 штангли чоколада</br><br>2 лажици брашно</br><br>
    					Фил:</br><br>200 гр. путер</br><br>4 јајца</br><br>2 штангли чоколада</br><br>
						Глазура:</br><br>100 гр. чоколада</br><br>2 лажици млеко</br><br>1 мало лажиче путер</br></string>
	<string name="vreme0">Време на подготовка: 1 час</string>		
	<string name="nacin0">Начин на подготовка:<br>Изматете ги жолчките со шеќерoт. Ставете ти оревите кои претхoдно сте ги пoдпекле вo рерна и сте ги сомеле, потоа ставете ја чоколадата растопена и 2 лажици брашно, и на крај снег од изматените белки. 
	    				Ставете ја тортата во плех специјален за тоа или во тенџере од 3 кгр, кoј сте гo подмачкале со путер и поросиле со брашно. Ставете ја да се пече.</br><br>
						Фил: Изматете ги жoлчките со шеќерот, додајте растопена чоколада, и на крај белките. Сoединете ја оваа смеса со дoбро изматениoт путер. Тортата исечете ја на 3 дела и филувајте ја. 
						Одозгора прелејте ја со глазура која се прави вака: Ставете во еден сад чоколада, млекото и путерот растопете ја на oган.</br></string>
	<string name="ime1">Чоколаден лава колач</string>
	<string name="sostojki1">120g	чоколадо за готвење <br>120g	путер</br><br>1 шолја	шеќер во прав (100g)</br><br>2	јајца</br><br>2	жолчки од јајца</br><br>
    					6 лажици	брашно</br></string>
	<string name="vreme1">Време на подготовка: 30 минути</string>		
	<string name="nacin1">Начин на подготовка:<br>Загрејте ја рерната на 220°C. Подгответе си тава со калапи за мафини или пак форми во кои можете да печете. Премачкајте ги калапите со малку путер или маргарин.Во длабок сад ставете го путерот, исечкан на парчиња, и чоколадото за готвење, искршено на коцки. Потребно е да го растопите путерот за да може во него да се растопи и чоколадото. Ако имате микробранова печка, ставете ги заедно во неа додека не се стопи путерот, а потоа со мешање постепено растопете го во него и чоколадото. Другата опција е да ги ставите во тенџере на тивок оган додека не се растопи путерот, а потоа да го тргнете тенџерето од огнот и да мешате додека не се растопи и чоколадото.
	    				Во течната смеса од чоколадо и путер додајте го шеќерот и мешајте додека смесата не се изедначи.Потоа, додајте ги јајцата и жолчките и матете додека не добиете хомогена смеса. На крајот постепено додајте го брашното и добро промешајте за да нема грутки.
	    				Во секој калап ставете од смесата, но не ги полнете калапите догоре. Добро е да ги наполните околу ¾ од нивната висина.Ставете ги колачите во рерната и печете околу 7-10 минути, така што однадвор да се цврсти, а внатре меки. Внимателно одделете ги од калапите и превртете ги во чинија. Ако со лажичка пресечете едно парче, од внатрешноста на колачот треба да истече „чоколадна лава“.
	    				Послужете ги колачите топли, поросени со шеќер во прав, со топка сладолед, парче овошје и/или шлаг.</br></string>
	<string name="ime2">Чоколадни капкејкс</string>
	<string name="sostojki2">90 гр. какао <br>170 гр. врела вода</br><br>370 гр. брашно</br><br>1 прашок за пециво</br><br>1 лажичка сода бикарбона</br><br>
    					1 лажичка сол</br><br>350 гр. шеќер</br><br>4 јајца</br><br>50 гр. маргарин</br><br>
						200 гр. кисела павлака</br><br>500 гр. слатка павлака</br><br>250 гр. чоколадо за готвење</br></string>
	<string name="vreme2">Време на подготовка: 50 минути</string>		
	<string name="nacin2">Начин на подготовка:<br>Ставете го магаринот и шеќерот да се растопат на пареа, па откако смесата ќе се растопи тргнете ја од оган и изматете ја со миксер, па оставете ја да се излади 5 минути. Потоа едно по едно додадете ги јајцата, какаото изматено во врела вода и брашното, прашокот за пециво, солта и сода бикарбоната. 
	    				Изматете за да добиете хомогена смеса. На крај додадете ја киселата павлака и повторно промешајте.
	    				Со смесата наполнете ги обложените калапи за мафини, ама наполнете само ¾ од калапот. Печете на температура од 180 степени околу 20 минути, па оставете ги мафините да се изладат.
	    				Загрејте ја малку слатката павлака. Во посебен сад на пареа ставете го чоколадото, па додадете ја загреаната павлака и матете се додека смесата не се истопи. Оставете ја смесата да се излади неколку часа во фрижидер. Со изладениот шлаг украсете ги мафините. </br></string>
</resources>